<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Walkthroughs on Haax - Personal Blog</title>
    <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/</link>
    <description>Recent content in Walkthroughs on Haax - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Nest</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/nest/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/nest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nest est une machine Windows considérée comme facile/moyenne. Un accès SMB anonyme permet de récupérer un premier compte non privilégié. La récupération d&amp;rsquo;un mot de passe chiffré et des sources d&amp;rsquo;un projet Visual Basic permet, après manipulation de récupérer le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur en clair. L&amp;rsquo;escalade de privilège se fait au travers d&amp;rsquo;un service de &amp;ldquo;reporting&amp;rdquo; permettant ainsi de récupérer une nouvelle chaine chiffrée sur le disque. Le déchiffrement de cette dernière permet un accès administrate&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Forest</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/forest/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/forest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forest est une machine Windows considérée comme facile/moyenne et orientée Active Directory. Un pseudo accès anonyme permet d&amp;rsquo;énumérer les comptes du domaine et ainsi identifier un compte de service. Ce dernier, vulnérable à une attaque ASREP Roasting donne un accès utilisateur au travers de WinRM. L&amp;rsquo;escalade de privilège est réalisée au travers de l&amp;rsquo;exploitation de la vulnérabilité &amp;ldquo;PrivExchange&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Jarvis</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/jarvis/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/jarvis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jarvis est une machine Linux catégorisée comme facile/moyenne. L&amp;rsquo;exploitation d&amp;rsquo;un injection SQL sur le site web permet de récupérer un accès limité. Une première phase d&amp;rsquo;escalade de privilège est réalisée grâce à une injection de commande dans un script. Enfin, la compromission de la machine peut être faite grâce à un binaire SUID (systemctl) en construisant un service.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Haystack</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/haystack/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/haystack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haystack est une machine Linux catégorisée comme facile et plutôt intéressante, faisant intervenir ELK. L&amp;rsquo;énumération des endpoints web et des indices permet de récupérer un accès SSH utilisateur tandis que l&amp;rsquo;exploitation de la CVE-2018-17246 sur le composant Kibana permet de récupérer un accès plus intéressant. Enfin, l&amp;rsquo;exploitation d&amp;rsquo;un Logstash mal configuré permet d&amp;rsquo;élever ses privilèges.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quaoar Virtual Machine - Walkthrough</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/vulnhub/quaoar-virtual-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/vulnhub/quaoar-virtual-machine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Quaoar” est une machine virtuelle de type “Boot2Root” créée pour le HackFest 2016.  Ce type d’exercice vise à améliorer ses compétences en sécurité informatique. Il suffit de lancer la Machine Virtuelle, puis trouver un moyen depuis l’extérieur de passer root sur le système ! Cette VM est en libre accès sur Vulnhub.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>