<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OSINT on Haax - Personal Blog</title>
    <link>https://haax9.github.io/fr/categories/osint/</link>
    <description>Recent content in OSINT on Haax - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haax9.github.io/fr/categories/osint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OSINT/GEOINT - Investigation et Geolocalisation #2 - Overpass Turbo</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/osint-flight-volume2-overpass/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/osint-flight-volume2-overpass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a plus d&amp;rsquo;un an, je publiais un premier article dédié à la géolocalisation d&amp;rsquo;un vol commercial depuis une photo prise dans l&amp;rsquo;avion, à partir de différentes recherches et outils de recherche en sources ouvertes. Cependant, d&amp;rsquo;autres outils existent et sont à mon sens trop peu médiatisés, notamment via des ressources françaises. Je me suis donc dit qu&amp;rsquo;il serait intéressant d&amp;rsquo;y consacrer quelques lignes. Et puis, une nouvelle fois, tel un running gag au sein de nos groupes de discussion, une photo également prise depuis un avion nous a été envoyée. Qu&amp;rsquo;à cela ne tienne, il s&amp;rsquo;avère que le cas est parfait pour introduire ces outils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Géolocalisation d&amp;rsquo;un vol depuis une photo ? On est reparti pour un tour !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YogoshESD-CTF - CLUDEOSINT</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/yogoshesd-ctf-cluedosint/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/yogoshesd-ctf-cluedosint/</guid>
      <description>Le challenge &amp;ldquo;CLUEDOSINT&amp;rdquo; a été joué dans le cadre du YogoshESD-CTF, un évènement en ligne proposé par l&amp;rsquo;école ESD en partenariat avec Yogosha et BZHack. Ce challenge a été spécialement créé par DocKali et Madame Https et consiste en un scénario de 15 challenges OSINT. Ce billet détaille l&amp;rsquo;investigation menée et la résolution des différents challenges. 
1/ Cognomen (10 points) Contexte: Vous êtes enquêteur privé. Un jour, une personne vient vous voir dans vos locaux car elle se fait harceler depuis plus d’un mois par un corbeau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YogoshESD-CTF - OSINT Challenges</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/yogoshesd-ctf-osint-global/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/yogoshesd-ctf-osint-global/</guid>
      <description>Le Yogosh-ESD CTF est un évènement en ligne proposé par l&amp;rsquo;école ESD en partenariat avec Yogosha et BZHack. Plusieurs catégories de challenges étaient présentes, comme pour la majorité des évènements de ce type. Arrivé 7e au classement, en m&amp;rsquo;étant notamment concentré sur les challenges OSINT, ce billet détaille les solutions de quelques un de ces challenges (hors challenge CLUEDOSINT qui a droit à un articlé dédié!). 
ESD Challenge (100 points) A la fin du premier hiver de la vie du compte ESD academy, celui-ci a posté une photo prise par un stagiaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTF InterIUT 2020 - OSINT &amp; SE (aka le pire phishing)</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/writeups/inter-iut-2020/osint_se_challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/writeups/inter-iut-2020/osint_se_challenge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le CTF Inter IUT est une initiative de l&amp;rsquo;ENSIBS lancée il y a quelques années. Étant en ligne et ouvert à tous cette année, nous avons avec un petit groupe d&amp;rsquo;amis jeté un oeil aux différents challenges. Ce post explicite la solution du challenge &amp;ldquo;La DGSE, c&amp;rsquo;est moi&amp;rdquo; sur des thématiques OSINT et Social Engineering.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSINT/GEOINT - Investigation et Géolocalisation d&#39;un vol commercial</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/osint-flight-tracking-challenge/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/writeups/osint-geoint/osint-flight-tracking-challenge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a de cela quelques jours, un bon ami m&amp;rsquo;a envoyé une photo, visiblement prise depuis un avion, en guise de challenge OSINT/GEOINT. Le but est ici de retrouver le point de départ du vol, l&amp;rsquo;arrivée, mais également, de manière plus ou moins précise, à quel endroit a été prise la photo. Le sujet étant plutôt fun et compte tenu de la multitude d&amp;rsquo;informations et compétences nécessaires pour résoudre le challenge, je me suis dit qu&amp;rsquo;il serait intéressant d&amp;rsquo;écrire à ce sujet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>