<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haax - Personal Blog</title>
    <link>https://haax.gitlab.io/</link>
    <description>Recent content on Haax - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haax.gitlab.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bonnes pratiques de sécurité pour les installations Wordpress</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/articles/bonnes-pratiques-install-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/articles/bonnes-pratiques-install-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous souhaitez monter votre propre site web mais que vous n’êtes pas expert dans le domaine, vous avez sûrement dû voir passer le mot “Wordpress”. Il s’agit d’un CMS (Content Management System, ou Système de Gestion de Contenu) permettant de faciliter la création d’un site web. En gros, il facilite la création puis la gestion en fournissant une interface prête à l’emploi. Il n’y a plus qu’à personnaliser votre site et écrire vos articles ! Pas besoin d’écrire du code (même s’il est possible d’aller fouiller et modifier manuellement) !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les dangers de la réutilisation de mots de passe</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/articles/dangers-reutilisation-mots-de-passe/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/articles/dangers-reutilisation-mots-de-passe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous l’avez surement entendu et vu des dizaines de fois, mais les questions tournant autour des mots de passe sur Internet sont plus que jamais d’une importance capitale pour vos données et votre vie privée. A l’heure actuelle, Internet est utilisé pour (presque) tout et par (presque) tout le monde, allant du simple site de recettes de cuisine à votre compte bancaire, en passant par les réseaux sociaux, les sites de e-commerce ou encore vos adresses e-mails. Cela fait un paquet de sites, de comptes différents, et par extension, de mots de passe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECW 2017 - Web - Path Through</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/writeups/ecw-2017/web-path-through/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/writeups/ecw-2017/web-path-through/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’ECW 2017 est un challenge Jeopardy français organisé par le Pôle d’Excellence Cyber en partenariat avec la Région Bretagne, Airbus et Thalès. Path Through est challenge web basé sur les injections SQL en aveugle (blind).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECW 2017 - Web - Hall of Fame</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/writeups/ecw-2017/web-hall-of-fame/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/writeups/ecw-2017/web-hall-of-fame/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’ECW 2017 est un challenge Jeopardy français organisé par le Pôle d’Excellence Cyber en partenariat avec la Région Bretagne, Airbus et Thalès. Hall of Fame est un challenge web basé sur les injections SQL en UNION.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quaoar Virtual Machine - Walkthrough</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/walkthroughs/quaoar-virtual-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/walkthroughs/quaoar-virtual-machine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Quaoar” est une machine virtuelle de type “Boot2Root” créée pour le HackFest 2016.  Ce type d’exercice vise à améliorer ses compétences en sécurité informatique. Il suffit de lancer la Machine Virtuelle, puis trouver un moyen depuis l’extérieur de passer root sur le système ! Cette VM est en libre accès sur Vulnhub.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TamuCTF 2017 - Steganographie - Musical Bits</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/writeups/tamuctf-2017/stegano-musical-bits/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/writeups/tamuctf-2017/stegano-musical-bits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le Tamu CTF est challenge CTF Jeopardy. Cet article explique la résolution du challenge de stéganographie &amp;ldquo;Musical Bits&amp;rdquo;. Quelques heures de prise de tête ont été nécessaires, accompagné de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/erwanfily&#34; target=&#34;blank&#34;&gt;@Iptior&lt;/a&gt;, afin de résoudre ce challenge. C&amp;rsquo;est parti !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de haax.fr</title>
      <link>https://haax.gitlab.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax.gitlab.io/about/</guid>
      <description>Il s’agit d’un site personnel me permettant de publier différents types d’articles. Parmi ceux là se trouvent des solutions de challenges CTF et de Machines Virtuelles ou des articles liées à la vie privée et aux bonnes pratiques. Ces articles peuvent être tournés vers un public connaissant le domaine, mais seront la plupart du temps destinés aux néophytes souhaitant apprendre des choses ou être sensibilisés à différents dangers et différentes bonnes pratiques.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>