<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Walkthrough on Haax - Personal Blog</title>
    <link>https://haax9.github.io/fr/categories/walkthrough/</link>
    <description>Recent content in Walkthrough on Haax - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haax9.github.io/fr/categories/walkthrough/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Remote</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/remote/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/remote/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Remote est une machine Windows considérée comme facile. Un partage NFS ouvert permet de récupérer les sources du site web en place et de récupérer le mot de passe administrateur. L&amp;rsquo;accès utilisateur est récupéré au travers d&amp;rsquo;une exécution de commande à distance sur le CMS &amp;ldquo;Umbraco&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;escalade de privilège exploite quand à elle le service &amp;ldquo;UsoSvc&amp;rdquo; afin de récupérer un accès administrateur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Sauna</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/sauna/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/sauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sauna est une machine Windows considérée comme facile et orientée Active Directory. Le site web de l&amp;rsquo;entreprise indique une liste potentielle d&amp;rsquo;utilisateurs, permettant de réaliser un bruteforce au travers d&amp;rsquo;une attaque ASRepRoasting. L&amp;rsquo;obtention d&amp;rsquo;un shell via WinRM permet par la suite d&amp;rsquo;énumérer les propriétés du domaine et de trouver un mot de passe dans les clé de registre WinLogon. Cet utilisateur dispose des droits nécessaire (DCSync) pour dumper la base NTDS, ce qui permet de se connecter avec le hash NTLM de l&amp;rsquo;administrateur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Monteverde</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/monteverde/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/monteverde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Monteverde est une machine Windows considérée comme facile/moyenne et orientée Active Directory. Un pseudo accès anonyme permet d&amp;rsquo;énumérer les comptes du domaine et ainsi identifier un compte trivial. L&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;un partage réseau permet par la suite de récupérer un compte membre du groupe &amp;ldquo;Azure Admins&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;escalade de privilège est réalisée au travers de l&amp;rsquo;exploitation de Azure AD Connect.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Nest</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/nest/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/nest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nest est une machine Windows considérée comme facile/moyenne. Un accès SMB anonyme permet de récupérer un premier compte non privilégié. La récupération d&amp;rsquo;un mot de passe chiffré et des sources d&amp;rsquo;un projet Visual Basic permet, après manipulation de récupérer le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur en clair. L&amp;rsquo;escalade de privilège se fait au travers d&amp;rsquo;un service de &amp;ldquo;reporting&amp;rdquo; permettant ainsi de récupérer une nouvelle chaine chiffrée sur le disque. Le déchiffrement de cette dernière permet un accès administrate&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Resolute</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/resolute/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/resolute/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resolute est une machine Windows considérée comme facile/moyenne et orientée Active Directory. Un pseudo accès anonyme permet d&amp;rsquo;énumérer les comptes du domaine et ainsi identifier un mot de passe par défaut. L&amp;rsquo;obtention d&amp;rsquo;un shell via WinRM permet par la suite d&amp;rsquo;énumérer les propriétés du domaine et de trouver un mot de passe pour un utilisateur membre du groupe local &amp;ldquo;DnsAdmins&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;escalade de privilège est réalisée au travers d&amp;rsquo;un DLL hijacking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Forest</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/forest/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/forest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forest est une machine Windows considérée comme facile/moyenne et orientée Active Directory. Un pseudo accès anonyme permet d&amp;rsquo;énumérer les comptes du domaine et ainsi identifier un compte de service. Ce dernier, vulnérable à une attaque ASREP Roasting donne un accès utilisateur au travers de WinRM. L&amp;rsquo;escalade de privilège est réalisée au travers de l&amp;rsquo;exploitation de la vulnérabilité &amp;ldquo;PrivExchange&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack The Box - Haystack</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/haystack/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/hackthebox/haystack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haystack est une machine Linux catégorisée comme facile et plutôt intéressante, faisant intervenir ELK. L&amp;rsquo;énumération des endpoints web et des indices permet de récupérer un accès SSH utilisateur tandis que l&amp;rsquo;exploitation de la CVE-2018-17246 sur le composant Kibana permet de récupérer un accès plus intéressant. Enfin, l&amp;rsquo;exploitation d&amp;rsquo;un Logstash mal configuré permet d&amp;rsquo;élever ses privilèges.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quaoar Virtual Machine - Walkthrough</title>
      <link>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/vulnhub/quaoar-virtual-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haax9.github.io/fr/walkthroughs/vulnhub/quaoar-virtual-machine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Quaoar” est une machine virtuelle de type “Boot2Root” créée pour le HackFest 2016.  Ce type d’exercice vise à améliorer ses compétences en sécurité informatique. Il suffit de lancer la Machine Virtuelle, puis trouver un moyen depuis l’extérieur de passer root sur le système ! Cette VM est en libre accès sur Vulnhub.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>