<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Haax - Personal Blog</title>
    <link>https://haaxmax.github.io/fr/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Haax - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haaxmax.github.io/fr/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Box &#34;connectées&#34; et vie privée - Le sommet de l&#39;Iceberg</title>
      <link>https://haaxmax.github.io/fr/articles/box-connectees-et-vie-privee/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haaxmax.github.io/fr/articles/box-connectees-et-vie-privee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Billet un peu plus léger cette fois ci, nous allons parler des box connectées et plus particulièrement des Bbox Miami. En effet, ayant une de ces box à disposition, je me suis demandé ce qu&amp;rsquo;il en était d&amp;rsquo;un point de vue vie privée et ce qu&amp;rsquo;un utilisateur basique et un peu curieux pouvait faire au niveau des paramètres. Nous verrons donc ici qu&amp;rsquo;un certain nombre de paramètres par défaut sont activés et qu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;agir dessus. Je précise qu&amp;rsquo;aucune box n&amp;rsquo;a été maltraitée dans le cadre de ces expérimentations :D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonnes pratiques de sécurité pour les installations Wordpress</title>
      <link>https://haaxmax.github.io/fr/articles/bonnes-pratiques-install-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haaxmax.github.io/fr/articles/bonnes-pratiques-install-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous souhaitez monter votre propre site web mais que vous n’êtes pas expert dans le domaine, vous avez sûrement dû voir passer le mot “Wordpress”. Il s’agit d’un CMS (Content Management System, ou Système de Gestion de Contenu) permettant de faciliter la création d’un site web. En gros, il facilite la création puis la gestion en fournissant une interface prête à l’emploi. Il n’y a plus qu’à personnaliser votre site et écrire vos articles ! Pas besoin d’écrire du code (même s’il est possible d’aller fouiller et modifier manuellement) !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les dangers de la réutilisation de mots de passe</title>
      <link>https://haaxmax.github.io/fr/articles/dangers-reutilisation-mots-de-passe/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://haaxmax.github.io/fr/articles/dangers-reutilisation-mots-de-passe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous l’avez surement entendu et vu des dizaines de fois, mais les questions tournant autour des mots de passe sur Internet sont plus que jamais d’une importance capitale pour vos données et votre vie privée. A l’heure actuelle, Internet est utilisé pour (presque) tout et par (presque) tout le monde, allant du simple site de recettes de cuisine à votre compte bancaire, en passant par les réseaux sociaux, les sites de e-commerce ou encore vos adresses e-mails. Cela fait un paquet de sites, de comptes différents, et par extension, de mots de passe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>